---
title: Congés accumulés à encaisser
description: 
published: true
date: 2021-06-08T13:47:35.881Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-08T13:39:12.447Z
---

# Congés accumulés à encaisser

L'encaissement des congés fait référence à une somme d'argent reçue en échange de congés non utilisés par un employé. Vous pouvez soumettre un encaissement de congé pour les types de congé qui sont encaissables.

Pour accéder à la **liste encaissement des congés**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Congés > **Encaissement des congés**

![liste_congés_accumulés_.png](/humains-ressources/leave-encashment/liste_congés_accumulés_.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer l'encaissement des congés, il est conseillé de créer les documents suivants :

- Employé
- Type de congé
- Politique de congé
- Période de congé
- Structure salariale
- Affectation de la structure salariale

## 2. Comment créer un encaissement de congés

1. Allez dans la **liste congés accumulés à encaisser**, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Congés accumulés à encaisser**.
2. Sélectionnez Période de congé.
3. Sélectionnez l'employé. Une fois l'employé sélectionné, le service de l'employé est automatiquement récupéré.
4. Sélectionnez le type de congé pour lequel le congé est encaissé. Assurez-vous que le type de congé est encaissable (la case « Autoriser l'encaissement » dans le type de congé est cochée).
5. Sélectionnez Date d'encaissement. En fonction de la date sélectionnée, le montant sera encaissé dans cette écriture de paie particulière.
6. Enregistrer et envoyer.

![détails_congés_accumulés.png](/humains-ressources/leave-encashment/détails_congés_accumulés.png)

> **Remarque** : Lorsque vous sélectionnez l'employé et le type de congé, le solde des congés et les jours encaissables (qui est le solde total des congés moins le seuil de jours défini dans le type de congé) s'afficheront avec le montant de l'encaissement basé sur l'encaissement des congés par jour tel que configuré dans Structure salariale attribuée.
{.is-warning}

Lors de la soumission d'un encaissement de congé pour un employé, DOKOS crée automatiquement un salaire supplémentaire qui sera ajouté au bulletin de salaire de l'employé lors du traitement de la paie.

![paie_congés.png](/humains-ressources/leave-encashment/paie_congés.png)

